窮唔可怕，可怕嘅係將窮合理化:-(

窮唔可怕
可怕嘅係將窮合理化

不過窮嘅定義人人唔同
有啲港女認為有樓就唔窮
有啲認為住私樓先叫唔窮
有啲認為揸幾層樓收租先真正叫唔窮
大家都未搞清楚定義拗黎有咩意思

有啲囡囡覺得餐餐食buffet月月去歐遊就叫唔窮
需要奢侈物質享受黎顯示自己高人一等滿足自己嘅虛榮心

咪一樣要訓覺
一樣要痾屎
一樣會病

有啲囡囡覺得食m記冇問題
重點係同邊個一齊食
同自己鍾意嘅人一齊度過嘅光陰
呢啲回憶
愛情甜蜜嘅滋味
有錢都買唔到

大家追求嘅野唔同
複雜嘅係人
了解自己需要咩
學會自控慾望定性
幸福其實可以好簡單

窮唔可怕
可怕嘅係將窮合理化

呢到所指嘅窮，係人窮志短嘅窮
思想上嘅窮，唔敢去想像，去創造，去改變
侷限自己去尋覓，去追求，去爭取機會

呢一種窮，往往亦代表缺乏知識
譬如窮困嘅家庭之所以窮
除左懶散外，唔識投資理財都係一個重要因素
仲視自己嘅仔女為100%有回報會生金蛋嘅雞
做呢類父母嘅子女，所承受嘅壓力唔係普通家庭成長嘅人能夠感受得到

更可怕嘅係呢類思想貧窮嘅人
更會將責任推卸落身邊人/子女/父母身上

想要脫貧其實好簡單
第一步
唔好比藉口自己
窮因自己不夠強
那麼，便努力去使自己變得強大吧
為自己嘅人生負起責任
做一個頂天立地嘅人

呢個方向，絕對冇撚有錯

支持正撚量
收皮啦正能樣

以上呢段說話雖然講唔出咩大道理 但係我睇完之後覺得非常之有親切感 所以我高度推介俾各位小朋友細閱